
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	AYMES  Cyril }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 18 t^{2} - 24 t - 8=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(3 t - 3\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[- \left(x - 3\right) \left(2 x + 2\right) + \left(x - 3\right) \left(2 x + 5\right)=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 x + 1\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 4\right)^{2} - \left(3 z + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 3 R^{2} - R=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 2 t^{2} - 6 t + 8 > 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} + 4 x - 5 \leq 0\] 
				\item \[4 t^{2} + 3 t - 1 > 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 4 t - 1 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BARBEDETTE  Arsène }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(- z + 5\right) \left(3 z - 3\right) - \left(- z + 5\right) \left(3 z + 5\right)=0  \] 
				\item \[36 x^{2} - 48 x + 16=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 z - 1\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[15 z^{2} + 5 z=0  \] 
				\item \[\left(x - 1\right)^{2} - \left(3 z + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(2 z - 4\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 9 R^{2} + 18 R - 9 \geq 0\] 
				\item \[- 5 t^{2} - 17 t + 12 \geq 0\] 
				\item \[x^{2} - 6 x + 10 \geq 0\] 
				\item \[5 t^{2} + 17 t + 6 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BERTHELOT  Corentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(- t - 4\right) \left(2 t - 1\right) + \left(- t - 4\right) \left(2 t + 3\right)=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 x + 2\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 2\right)^{2} - \left(3 x - 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(3 z + 5\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[9 x^{2} + 18 x + 9=0  \] 
				\item \[12 z^{2} - 12 z=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 t^{2} + 16 t + 21 \geq 0\] 
				\item \[4 t^{2} - 7 t - 15 > 0\] 
				\item \[- 9 t^{2} + 30 t - 25 \geq 0\] 
				\item \[4 x^{2} - 4 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRUNO  Aidan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(t - 2\right) \left(2 t + 2\right) - \left(t - 2\right) \left(3 t - 5\right)=0  \] 
				\item \[8 z^{2} - 8 z=0  \] 
				\item \[- \left(3 t - 1\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 R + 5\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[- 4 x^{2} + 4 x - 1=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(3 R - 1\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 4 R^{2} + 7 R - 3 < 0\] 
				\item \[25 x^{2} + 10 x + 1 > 0\] 
				\item \[- 5 R^{2} + 10 R + 15 > 0\] 
				\item \[t^{2} + 2 t + 5 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BUTEL  Simon }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-5 \left(\left(3 z - 3\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[- 27 z^{2} + 90 z - 75=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(2 x - 2\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(- t + 5\right) \left(2 t + 4\right) - \left(- t + 5\right) \left(3 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 2\right)^{2} - \left(2 x + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 9 x^{2} + 6 x=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[9 R^{2} + 24 R + 16 > 0\] 
				\item \[- 3 R^{2} + R + 2 > 0\] 
				\item \[4 R^{2} + 11 R - 3 > 0\] 
				\item \[- 4 z^{2} + 4 z - 2 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COMPOINT  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(x - 1\right) \left(2 x - 4\right) + \left(x - 1\right) \left(2 x + 3\right)=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 t + 3\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 R + 3\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 2\right)^{2} - \left(2 z + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 9 z^{2} - 3 z=0  \] 
				\item \[- 12 x^{2} - 48 x - 48=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[16 R^{2} - 24 R + 9 > 0\] 
				\item \[4 x^{2} + 16 x + 20 \geq 0\] 
				\item \[4 x^{2} - 4 x - 8 > 0\] 
				\item \[- t^{2} + 25 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DANIEL  John }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 4 x^{2} + 8 x=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 z - 2\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(- R - 2\right) \left(2 R - 2\right) - \left(- R - 2\right) \left(3 R - 5\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 R + 2\right)^{2} + \left(x + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(2 x + 2\right)^{2} + 5=0  \] 
				\item \[- 20 x^{2} - 80 x - 80=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 3 x^{2} - 12 x + 15 < 0\] 
				\item \[- 9 t^{2} + 18 t - 9 \geq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} - 20 x - 16 \geq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} - 4 x - 3 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DEBOCK  Romain }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-4 \left(\left(2 x + 4\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[4 t^{2} + 8 t=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(3 z - 1\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 5\right)^{2} - \left(2 x + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(- t + 3\right) \left(2 t + 2\right) - \left(- t + 3\right) \left(2 t + 3\right)=0  \] 
				\item \[4 z^{2} - 16 z + 16=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[5 t^{2} - 6 t - 8 \geq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 6 t + 4 > 0\] 
				\item \[- 25 t^{2} + 40 t - 16 \geq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 4 t - 6 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESFOURS  Anthony }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-1 \left(\left(2 R + 3\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 z - 2\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[\left(- x - 1\right) \left(2 x - 3\right) - \left(- x - 1\right) \left(3 x + 4\right)=0  \] 
				\item \[- 20 t^{2} - 40 t - 20=0  \] 
				\item \[- \left(3 R - 4\right)^{2} + \left(x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[10 R^{2} - 5 R=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 5 t^{2} + 9 t + 2 \leq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} - 22 x - 10 \geq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} - 4 R - 6 \leq 0\] 
				\item \[16 x^{2} + 24 x + 9 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESGRANGES  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-1 \left(\left(2 t - 3\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[6 t^{2} + 12 t=0  \] 
				\item \[- 18 z^{2} - 24 z - 8=0  \] 
				\item \[\left(x - 2\right)^{2} - \left(3 x - 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(z + 2\right) \left(2 z + 1\right) - \left(z + 2\right) \left(3 z - 3\right)=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 t + 5\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- x^{2} + 2 x - 3 \leq 0\] 
				\item \[- 3 R^{2} - 2 R + 8 \geq 0\] 
				\item \[t^{2} - 6 t + 9 > 0\] 
				\item \[- 5 x^{2} + 4 x + 1 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	EMPEREUR  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[27 x^{2} + 36 x + 12=0  \] 
				\item \[6 R^{2} - 9 R=0  \] 
				\item \[- \left(- t - 1\right) \left(3 t - 4\right) + \left(- t - 1\right) \left(3 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(3 z - 3\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(3 t - 5\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 R + 3\right)^{2} + \left(x - 5\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- z^{2} + 4 z - 7 \leq 0\] 
				\item \[3 t^{2} - 17 t + 10 > 0\] 
				\item \[16 R^{2} + 40 R + 25 > 0\] 
				\item \[- 4 z^{2} + 24 z - 20 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HEDOU  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(2 z - 2\right)^{2} + 5=0  \] 
				\item \[- 6 R^{2} - 6 R=0  \] 
				\item \[- \left(2 t + 2\right)^{2} + \left(x + 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- \left(x - 5\right) \left(2 x - 5\right) + \left(x - 5\right) \left(2 x + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 8 z^{2} + 40 z - 50=0  \] 
				\item \[3 \left(\left(3 t + 5\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- R^{2} - 2 R - 3 \leq 0\] 
				\item \[16 R^{2} + 40 R + 25 > 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} - 8 R - 4 > 0\] 
				\item \[- x^{2} + 4 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEBRETON  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(x + 2\right)^{2} - \left(3 x - 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(3 R - 1\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 8 x^{2} - 16 x - 8=0  \] 
				\item \[- \left(- t - 2\right) \left(2 t - 2\right) + \left(- t - 2\right) \left(3 t + 2\right)=0  \] 
				\item \[- 8 t^{2} - 12 t=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 x - 1\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 3 z^{2} - 16 z - 16 < 0\] 
				\item \[z^{2} + 8 z + 16 > 0\] 
				\item \[- 4 z^{2} - 8 z - 7 \leq 0\] 
				\item \[- 2 t^{2} - 5 t - 3 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFAUDEUX  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(x - 2\right)^{2} - \left(2 z - 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 45 R^{2} - 150 R - 125=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(2 t - 2\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[9 t^{2} + 15 t=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 z + 1\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[\left(z - 1\right) \left(3 z - 1\right) - \left(z - 1\right) \left(3 z + 5\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[3 t^{2} - 3 t - 6 \geq 0\] 
				\item \[4 R^{2} - 12 R + 12 \geq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} + 18 R - 8 > 0\] 
				\item \[9 z^{2} + 12 z + 4 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEHERICEY  Lucas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 \left(\left(2 t - 2\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[15 t^{2} + 5 t=0  \] 
				\item \[\left(R - 5\right) \left(2 R + 2\right) - \left(R - 5\right) \left(3 R - 4\right)=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 x + 2\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[- 16 R^{2} - 48 R - 36=0  \] 
				\item \[- \left(2 R - 2\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- t^{2} + 6 t - 9 \leq 0\] 
				\item \[- 4 z^{2} + 8 z - 4 \geq 0\] 
				\item \[4 z^{2} + 22 z + 10 \leq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 20 t - 28 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Damien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(R - 2\right) \left(2 R - 2\right) + \left(R - 2\right) \left(3 R - 3\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 t + 5\right)^{2} + \left(x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(3 x + 3\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(2 R + 2\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 12 x^{2} - 12 x - 3=0  \] 
				\item \[3 t^{2} - t=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[16 t^{2} - 24 t + 9 > 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} - 25 z - 20 > 0\] 
				\item \[- 2 t^{2} + t + 3 \leq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} + 8 R - 9 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVESQUE  Willy }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-4 \left(\left(2 z - 1\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[3 z^{2} + 3 z=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 R + 5\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[12 R^{2} - 36 R + 27=0  \] 
				\item \[- \left(z - 4\right) \left(3 z - 5\right) + \left(z - 4\right) \left(3 z + 1\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 t + 2\right)^{2} + \left(x + 5\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[16 R^{2} + 32 R + 16 > 0\] 
				\item \[3 R^{2} + 11 R - 4 \geq 0\] 
				\item \[- t^{2} - 8 t - 18 \leq 0\] 
				\item \[- 3 z^{2} - 20 z - 25 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVILLY  Paul }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[2 \left(\left(3 x - 1\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 t + 4\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(- x - 4\right) \left(2 x - 2\right) - \left(- x - 4\right) \left(2 x + 4\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 4\right)^{2} - \left(2 x + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[8 t^{2} + 24 t + 18=0  \] 
				\item \[2 z^{2} + 3 z=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 4 x^{2} + 8 x - 4 > 0\] 
				\item \[- 3 x^{2} - 7 x + 6 < 0\] 
				\item \[R^{2} - 6 R + 10 \geq 0\] 
				\item \[16 t^{2} + 8 t + 1 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAQUET  Valentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-3 \left(\left(2 x - 3\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[\left(- t - 5\right) \left(2 t - 3\right) - \left(- t - 5\right) \left(2 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(3 R + 1\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 t - 2\right)^{2} + \left(x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[9 t^{2} + 6 t + 1=0  \] 
				\item \[6 x^{2} + 9 x=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- x^{2} + 3 x + 10 \leq 0\] 
				\item \[- 5 t^{2} + 23 t - 12 > 0\] 
				\item \[R^{2} + 2 R + 4 \geq 0\] 
				\item \[25 x^{2} + 50 x + 25 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAYEN  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(- z + 1\right) \left(2 z - 2\right) - \left(- z + 1\right) \left(3 z + 4\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 3\right)^{2} - \left(3 x - 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 15 x^{2} - 15 x=0  \] 
				\item \[- 8 z^{2} - 16 z - 8=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 z + 3\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(3 R + 1\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- R^{2} - 4 R - 5 \leq 0\] 
				\item \[3 t^{2} - 18 t + 15 \geq 0\] 
				\item \[4 R^{2} - 4 R + 1 > 0\] 
				\item \[- 3 R^{2} + 2 R + 1 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERSIAUX  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[9 t^{2} - 6 t + 1=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(3 x - 5\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 1\right)^{2} - \left(2 z - 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[3 x^{2} - 3 x=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 t - 1\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[\left(- R + 4\right) \left(2 R + 5\right) - \left(- R + 4\right) \left(3 R - 4\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[16 t^{2} + 40 t + 25 > 0\] 
				\item \[- 3 x^{2} + 2 x + 8 \geq 0\] 
				\item \[R^{2} + 10 R + 28 \geq 0\] 
				\item \[4 x^{2} - x - 3 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	POMMIER  Marin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[5 \left(\left(3 x + 5\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[- \left(z - 4\right) \left(3 z - 4\right) + \left(z - 4\right) \left(3 z + 3\right)=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(3 z - 4\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[- 9 z^{2} - 12 z=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 2\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 16 t^{2} + 64 t - 64=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 25 t^{2} - 40 t - 16 \geq 0\] 
				\item \[- 2 t^{2} + 2 \leq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} + 8 x - 8 \leq 0\] 
				\item \[5 x^{2} + 20 x + 15 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SEGUIN  Pierre-Alexandre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(2 R + 5\right)^{2} + \left(x + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- \left(x + 5\right) \left(3 x - 3\right) + \left(x + 5\right) \left(3 x - 1\right)=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(2 t - 4\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 x - 2\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[16 R^{2} - 48 R + 36=0  \] 
				\item \[6 R^{2} - 10 R=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[t^{2} - 2 t + 3 \geq 0\] 
				\item \[- t^{2} + 3 t + 4 > 0\] 
				\item \[2 z^{2} + 9 z + 10 \geq 0\] 
				\item \[- 16 x^{2} - 8 x - 1 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SERRANT  Joris }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 3 z^{2} - z=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(3 R + 2\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 3\right)^{2} - \left(3 x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- \left(x + 4\right) \left(2 x + 1\right) + \left(x + 4\right) \left(2 x + 1\right)=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(3 R + 5\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[- 27 x^{2} + 72 x - 48=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 z^{2} - 8 z + 9 \geq 0\] 
				\item \[- x^{2} + 8 x - 16 \geq 0\] 
				\item \[5 t^{2} + 23 t + 12 < 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 7 t + 2 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	WYZGOLIK  Nathan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-4 \left(\left(3 R + 2\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(- x + 2\right) \left(2 x - 4\right) - \left(- x + 2\right) \left(2 x - 3\right)=0  \] 
				\item \[12 z^{2} + 16 z=0  \] 
				\item \[- \left(2 t - 4\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[20 R^{2} + 40 R + 20=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 x - 5\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 5 z^{2} - z + 4 \geq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} + 4 R - 3 \leq 0\] 
				\item \[- 25 z^{2} - 20 z - 4 \geq 0\] 
				\item \[- z^{2} + 16 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}